亞洲人戰勝現代化歐洲烈強

當時可謂震撼的絕無僅有

大日本帝國

列呀屌你老尾

成撚日自己做乜柒

ok

一、
吾は官軍我が敵は、天地容れざる朝敵ぞ
敵の大将たる者は、古今無双の英雄で
これに従うつわものは、共に剽悍決死の士
鬼神に恥じぬ勇あるも、天の許さぬ反逆を
起こせし者は昔より、栄えしためし有らざるぞ
※敵の亡ぶるそれ迄は、進めや進め諸共に
玉散る剣抜きつれて、死する覚悟で進むべし

二、
皇国の風ともののふは、その身を護る魂の
維新このかた廃れたる、日本刀の今更に
また世に出ずる身のほまれ、敵も味方も諸共に
刃の下に死ぬべきに、大和魂あるものの
死すべき時は今なるぞ、人に後れて恥かくな
※敵の亡ぶるそれ迄は、進めや進め諸共に
玉散る剣抜きつれて、死する覚悟で進むべし

三、
前を望めば剣なり、右も左もみな剣
剣の山に登らんは、未来のことと聞きつるに
この世において目のあたり、剣の山に登らんは
我が身のなせる罪業を、滅ぼすために非ずして
賊を征伐するがため、剣の山もなんのその
※敵の亡ぶるそれ迄は、進めや進め諸共に
玉散る剣抜きつれて、死する覚悟で進むべし

四、
剣の光ひらめくは、雲間に見ゆる稲妻か
四方に打ち出す砲声は、天にとどろく雷（いかずち）か
敵の刃に伏す者や、弾に砕けて玉の緒の
絶えて果敢なく失する身の、屍（かばね）は積みて山をなし
その血は流れて川をなす、死地に入るのも君のため
※敵の亡ぶるそれ迄は、進めや進め諸共に
玉散る剣抜きつれて、死する覚悟で進むべし

五、
弾丸雨飛の間にも、二つなき身を惜しまずに
進む我が身は野嵐に、吹かれて消ゆる白露の
果敢なき最期を遂ぐるとも、忠義のために死する身の
死して甲斐あるものなれば、死ぬるも更にうらみなし
われと思わん人たちは、一歩もあとへ引くなかれ
※敵の亡ぶるそれ迄は、進めや進め諸共に
玉散る剣抜きつれて、死する覚悟で進むべし

六、
吾今ここに死なん身は、国のためなり君のため
捨つべきものは命なり、たとえ屍は朽ちるとも
忠義のために死する身の、名は芳しく後の世に
永く伝えて残るらん、武士と生まれし甲斐もなく
義のなき犬と言わるるな、卑怯者とな謗られそ
※敵の亡ぶるそれ迄は、進めや進め諸共に
玉散る剣抜きつれて、死する覚悟で進むべし

軍神 東鄉平八郎

歐洲一早已經沒落
差小小贏埋美國

咩差少少？ 根本冇可能贏美國

聯合艦隊

巴打我留意咗你好耐
發覺你啲病句仲嚴重過我

歡迎指正

二戰時，美國當時的工業產能是日本的大約7倍，除非美國選擇唔打，否則日本必輸，但我諗，日本皇軍視死如歸，無論輸定贏都要打落去，是武士道精神

冇1902年英日同盟，日本仔都唔敢隻抽俄佬。

戰爭後期，聯合艦隊基本上被美國全殲滅

皇國興廢在此一戰

奉天會戰從1905年2月20日開始至3月10日結束，爆發於大清帝國在滿洲的奉天地域（奉天現名瀋陽，是中國遼寧省省會），是第一次世界大戰前世界上最大規模的地面戰役之一，也是日俄戰爭中最後的決定性戰役。

俄軍陸軍兵力超過34萬人，由亞歷克塞·尼古拉耶維奇·庫羅帕特金大將指揮；對陣由陸軍元帥大山岩指揮的28萬日本陸軍。戰場合計超過60萬人參戰。是繼1813年萊比錫會戰之後世界上發生的最大規模的戰役，也是第二次世界大戰前在亞洲地區最大規模的現代化戰役。

威海衛之戰（日語：威海衛の戦い），又稱威海衛海戰，是1895年日本帝國軍隊為了殲滅清朝北洋水師而進行的戰役。此戰為中日甲午戰爭之關鍵， 結果日軍攻占威海衛，清朝北洋水師全軍覆沒。日軍完全控制渤海灣，嚴重威脅京畿。

「威海衝陥落北洋艦隊提督丁汝昌降伏ノ図」 右田年英（日語：右田年英）畫

(/≧▽≦)/~┴┴

認真，如果無英美介入逼俄佬停火，加埋俄國國内爆發革命，場仗遲早打到日本破產都未打完

收啦 二戰咪又係被紅軍滅團

覺得自己好特別？

關特別撚事

奉天戰役後基本上日本用盡晒所有去打呢場仗

其實一直想知道

鄭成功 攻打台灣, 趕走荷蘭人, 算唔算亞洲人打敗歐洲列強??

是否指蘇聯軍隊?

日本當時只係慘勝，只係不計任何代價同俄佬鬥

日本人打清軍如斬瓜切菜

唔知你地有冇睇過異獸戰(Alien vs. Predator) , 感覺日俄在清國領土上的大戰，是Alien 打 Predator，而清國軍民是人類，幾乎被無視，清國軍民如兩虎爭鬥時，地上被踩踏死的螻蟻.....

大約明末清初的時代，歐洲人還未算非常強，中國人還未算非常弱，而且歐洲人的科技同軍事裝備還未算很現代化(仍然有很多冷兵器滲雜，火器裝備比較"原始d")

一戰前夕的日俄戰爭，是在鄭成功攻奪台灣，240多年之後的事，歐洲已經發展左咁耐，歐洲人的強勁不可同日而語

鄭成功打敗既荷蘭只不過東印度公司既商船,根本冇得比

其實鄭成功 都只係一班海盜, 然後被 南明朝廷 招安
都唔算 國家正規軍

工業革命之後日本的確係唯一戰勝過歐洲列強既非白人國家
儘管你話咩俄國內部有革命，日本傾盡全國之力，波羅的海艦隊勞師遠襲都好
戰勝咗就係戰勝咗，係的確有好大象徵意義

大東亞共榮圈

的確係打勝仗，

"打勝仗"呢個意義， 比起日本用盡吃奶的力， 俄國的鬆懈或者"唔得閒理"， 大到無與倫比

"唔得閒理" ， 本身係一個自身的缺陷， 弱點，

我記得好多年前， 有一位同學同我講， 佢當時在數學考試其實原本可以攞超高分， 只不過佢.......(唔記得佢講果個原因， 好似話寫錯推論步驟， 或者係解錯題， 或者係肚痛等等）， 我會覺得， 事實上因為佢的自身的不利因數， 導致考試衰左

連登日報—支持獨裁政權者，無權享有言論自由

請問天安門旅遊(會員#165028)你屙尿嗰陣起左腳定右腳?

清國末期，無論人口數量，士兵數量，或其他資源如礦產，白銀，糧產，燃料，軍備，同埋戰鬥經驗(清末實戰經驗豐富，有打太平天國，打捻軍，對兩次英法聯軍, 上海小刀會起義......等等)， 呢d都遠遠比當時日本多好多，甚致清國大手筆向歐洲買入的昂貴戰艦都比日本的更先進同更大炮火力量，而戰場都在清國土上，所以清國也進佔主場之利，但在日清戰爭，日本人打清國人，打到好似斬瓜切菜，進出中國如無人之境

日俄兩國之戰在清國土上打，清國人如兩虎相爭時在地上被踩死的螻蟻

戰鬥經驗(清末實戰經驗豐富，有打太平天國，打捻軍，對兩次英法聯軍, 上海小刀會起義......等等)

呢D戰鬥經驗有咩用??
兩次對英法聯軍, 兩次都是慘遭秒殺, 全軍覆沒

打太平天國, 打捻軍.........是鎮壓百姓起義
即係類似 現在黑警鎮壓 香港市民起義咁

清軍戰俘:

清軍都可以好型嫁!

在拍戲的時候......

荷蘭撚係列強？16xx年至17xx年撚有列強？

朝鮮比大日本帝國亡國前其實都幾威
興宣大院君

The Industrial Revolution, now also known as the First Industrial Revolution, was the transition to new manufacturing processes in Europe and the United States, in the period from about 1760 to sometime between 1820 and 1840.

The Siege of Fort Zeelandia (鄭成功攻臺之役) of 1661–1662 ended the Dutch East India Company's rule over Taiwan and began the Kingdom of Tungning's rule over the island. Taiwanese scholar Lu Chien-jung described this event as "a war that determined the fate of Taiwan in the four hundred years that followed".

鄭成功攻取台灣在1662年，歐洲工業革命開始於大約1760年，即係歐洲工業革命是開始在於鄭成功取得台灣的100年之後

荷蘭人在台灣同鄭成功戰鬥，其實當時荷蘭人的火器技術都係“比較原始“，而鄭成功軍隊所用的軍備技術同戰術，係累積了中國人二千的冷兵器戰爭經驗的精粹，就算有荷蘭人有軍備戰術的技術上的優勢，也是好微

甚至在清初，清軍在北方邊疆同俄國戰鬥，俄國人的火器所射出的子彈，係可以用藤製厚盾牌擋得到!!

鄭成功打贏荷蘭人
就話荷蘭人用ge野好原始

日打贏俄佬
俄佬有革命 英美介入幫日本 俄佬係遠東分身不瑕
就話贏就係贏

重有冷戰MVP越南
除左蘇聯之外幾乎同其他五大常任理事國/其代理人打過哂重可以全身面退甚至打贏

呢D是靠自己地形 + 人海戰術 取勝

照你咁講, 阿富汗 都算打嬴蘇聯啦

越南人是優秀民族，雖然佢地冇大陸人的經濟實力，但相信文化程度高過佢地

工業革命之後，還有什麼亞洲人國戰勝白種人國的例子?

日俄戰爭？

其實有咩錯?

唔係challenge你，而係我想了解下你諗法

唔係贏咩？
贏左又要挑剔？
咁俄佬夠唔係派精兵同日本打啦

香港人同越南民族血統基因最接近

點解完全唔抽得

日本都唔係打俄佬最精ge兵
有咩好吹奏

等於佢打贏香港ge英軍一樣

如果咁講，的確冇咩好吹奏

清法戰爭, 清兵算唔算打嬴法軍??

雖然後來都逼於壓力要割地

越南 係靠地形 + 人海取勝

香港 得一個城市仔, 人又唔夠中國多
當然嬴唔到

安逸 vs 艱苦實戰經驗

滿清八𣄃在入主中源後急速腐化，清末時基本上只依靠漢人軍隊，例如曾國藩的淮軍 ，李鴻章的湘軍

士氣也極重要